【幸福堂風波】按「香港秘方」續經營 香港代理：奉陪到底

台灣手炒黑糖珍珠奶茶品牌「幸福堂」，自8月初授權香港代理開設首家海外代理店後，台港雙方合作爭議不絕。早前台灣幸福堂發聲明，指香港幸福堂的原材料未必來自台灣幸福堂，擔心引起食安問題。

香港幸福堂代理晨康國際今日發表聲明反擊，指早於11月13日已向台灣幸福堂發信終止合約，指控台灣幸福堂在裝修風格，原材料供應等方面都刻意留難，無意履行合約，也早有預謀取代香港代理在香港開直營店，是過橋抽板的做法，令人憤怒。香港幸福堂同時指，現正尋求新的原材料供應商，按香港幸福堂的秘方繼續傳揚幸福的味道。

台灣總公司數日前的聲明指，嚴格要求全球代理及加盟商，必須使用總公司提供的原材料。香港代理對於聲明中「香港幸福堂的秘方」來自何處、會否繼續使用幸福堂名稱經營、不使用台灣總公司原材料等的爭議都未有回覆。

支持台灣幸福堂收番個商標

上兩個星期去台北得d港燦排
台北車站附近間分店仲一個人都冇

台灣開左咁多分店梗係無咩人去排

好賤格

繼續傳揚無恥的味道

睇到e d 新聞
自動連上香港食人夾棍

太多了

用人哋個名又用自己"秘方" ，on99

幸福堂香港個商標係台灣總公司註冊,如果要玩香港個間一定要改名

剛收到今日台灣法院通告，「幸福堂商標並未在台灣成功註冊」今日有三個海外代理入紙告緊個奸商
所以「幸福堂」三個字無價值，無查清楚就加盟，香港買果個on9

撐返自己友,sor

香港人個名又臭出國際

香港支那化

岩岩經過 間老翻仲用緊人地個名做生意
根本佢唔用人地個名開舖既話
只會同隔幾個舖位間鑄茶所一樣 拍烏蠅收場

真係影撚哂香港

點收番個商標

其實台灣都無咩裝修，有時街邊小舖有咩裝修可言

係香港搵律師告佢侵權要求法庭頒令香港幸福堂改名
台灣個邊係香港註冊左幸福堂做商標

自煮燃發香港秘方(中國製)，贏了

即使佢係台灣無成功註冊,但香港註冊左一樣可以要求香港幸福堂改名

佢係台灣有註冊到幸福堂陳家幸福黑糖同幸福堂HAPPY HALL XING FU TANG陳家手炒黑糖
至於幸福堂三個字就無

攞用人哋個名但就用自己一套做法同材料
咁嗰間已經唔係幸福堂啦，係你自己自創嘢啫
你只係買人個名聲嚟方便你起步啫，啱唔啱呀
而家仲話取消合約，呢啲過橋抽板行為真係無賴
我諗當初簽約時都有講明要求用佢提供嘅貨
唔係我辛苦建立多年品牌比你做臭個名影響埋我架

高登個香港老闆爆料 話佢地d所謂原材料係添加劑化學野會食死人先轉

喂～陳生俾人告開喎！仲賠左錢

本件本院應無管轄權，原告向本院起訴 ，顯係違誤，爰依職權以裁定將本件移送管轄法院即新竹地 院審理

我唔信佢簽約個陣唔知原材料係添加劑化學物

人不要臉係唔係天下無敵

但係個樽真係寫住唔可以配茶

而家搞成咁
仲用人地個名博咩呀
仲唔快d 改名

兩邊都係仆街
但香港呢邊吹到佢係海外市場幫幸福堂係全球知名度提升
未開香港店個個已經識幸福堂啦

from 舊登

比條link啦

條友應該貼黎呢度

基本上香港排到仆街果d係台灣都唔使排

香港果間好難飲

是但啦
飲得珍珠奶茶都預咗飲元素表㗎啦

一開頭還可以

透過 HKG 分享一則貼文：台灣幸Ｘ堂我Yo, 伯母臭閪 一不做二不休我而家爆勁野味大鑊

？？

你係咋，唔好講到大家都係呀
台灣食安問題你估好過香港？

又要做代理 又要唔跟人地規矩

有冇簽約話要跟先
有嘅，覺得佢原材料有問題，咪唔好做生意住
你哋傾好要改啲咩，雙方同意之後再營業
無嘅，咪繼續賴皮囉，寶寶

直營店
晨康國際呢間係大陸公司？
專門店唔用，用直營店？

大陸d黑心食物都係台灣傳過去

有香港班鳩客先養到呢d咁無恥既商家佬
明知咁都照排隊
如果果個地方既市民會抵制唔買
間鋪生意一日少過一日 挨唔住執笠
仲會唔會咁撚臭串?

其實franchising不嬲都係咁玩
7-11都係搵啲想創業嘅新手去新商場新屋邨開荒，一見到開始有利潤就用franchising啲管理制度嚟打壓，然後自己親身落場去對面街開分店，直到逼死舊店為止
又好似餐廳咁，佢話你加入a餐廳就一定要統一由b食品加工公司採購食材，其實a同b根本就同一班股東嚟，人哋經a公司睇住你餐廳盤數去調整b公司啲食材售價，你邊夠佢玩？b公司啲嘢貴過市價一截但係合約寫明你冇得出面採購，你又可以點？franchising做老闆仲慘過打工就係咁解，最可悲係有啲傻仔俾人搵笨仲幫緊人數錢，以為守吓守吓鋪頭會越做越好
其實你一係比佢逼死，一係違反合約唔同佢玩
咁唔遵守入面啲霸王條款咪好似而家咁比人告囉

條友話台仔搵左打手係child 登做緊野，所以擺方杖個度

香港人！ 絕對唔好幫襯香港幸福堂！

之前已經有post話撚左台灣野食食壞人
係連登仔先咁鍾意吹奏台灣野食

14年港台節目有講到特許經營嘅陷阱，有興趣可以睇吓
其實我印象中10年有另一個港台節目有講，不過搵唔返

所以其實睇香港幸福堂fb言論，我覺得今次係香港老闆技不如人，輸到違反合約精神
無論台狗幾狗幾賤，起碼都跟緊遊戲規則玩

當初屌人臺狗支持香港嗰班連登仔去咗邊

垃圾
飲喜茶算吧啦

台灣D珍珠奶茶飲到D人生納米屌BB, 睇幾時再爆一次大鑊出黎

台9同支那嘅分別咪繁簡，啲野食1樣係黑心食品

真係不用分那麼細

香港果間，可否柒少陣？

而家果邊有人問緊藍色枝野根本係用係梳打度 唔係落係茶度喎 咁點食死人
擺明借呢點誤導大家

全球代理及加盟商
外國都有？

切勿跟車太貼

咁撚蠢抵佢俾台狗撚

Made in HK, 本土地道香港口味，更啱港人。

屌 香港呢家變得大陸化
雖然有時加盟好狗好多限制同食你水
但你做得就預左 咁樣食碗面反碗底

台灣幸福堂唔撚係咁狗都唔會比幾家告啦

合約精神
比人賣個人資料
比航空公司撚狗
比gym狗圍簽30年合約唔好屌
因為人地跟合約玩

台狗想剝削香港代理,屌鳩班台狗就啱喇,以為我地好恰

有人逼你簽約嘅咩
你唔可以用另外一個商標自己賣？
偷人野仲要講到自己成個受害者咁

條友仲未出嚟解答

成支野post 出黎都唔信？ child 登有冇咁9多打手啊？

比人賣個人資料就去搵私隱專員公署喇，關合約精神咩事？
比航空公司撚狗就告佢超賣違反商品說明條例喇，關合約精神咩事？
比gym狗圍簽30年合約就通常都係自己戇鳩，你堅持要走要脅報警冇人逼到你 同埋如果真係被逼簽約，份合約都冇法律效力，一樣唔關合約精神事

Child登班人冇腦
懷疑恆大都入唔到

第3個point都有得講下
1同2真係 少年你太年輕

白痴仔 我地去到等人答枝藍色野究竟落邊度用啦

香港人點會因為公義唔幫襯呀
上次打風間假台灣打邊爐舖頭仲有冇人記得咩事
不知幾多人幫襯

香港人心諗理得你地咩事
唔好阻到我飲 阻住我打卡就誓係假

代理人地既野
又要屌人地唔好，用人地個名改產品搵錢
係咩玩法？

香港人根本就唔會理

利申：最憎飲黑糖乜乜同鮮奶乜乜覺等好甜
天仁珍珠奶綠微甜少冰最正

咪係, 咁撚把炮咪自己搞個品牌囉
做乜死都要用人地個牌子

對住間老翻打卡

打得不知幾開心

即係用平貨

果班港豬蠢到無得救
老翻都飲得咁開心, 同支那蝗有咩分別

咁樣似台灣嗰方都係係好人

掛人地個名用自己材料都有人幫襯
咁lady gaga演唱會搵欣宜去唱都得啦

On9 , 山梨糖醇，你攞黎沖野飲？ 你咩都未知就學人做打手？ 讀多幾年書啦on9仔

你見名創幾多人幫襯
開幾多分店就知啦
冇人會理翻唔翻版 有得買就得

飲得呢類產品ga人本身就低智，
依家仲話罷飲呢間，無恥，blahlala.
我係香港代理真係收住錢笑鳩你地。

唔點解仲要簽不平等合約 ,冇人渣住支槍指住去簽喎.
當全世界都冇人彩佢D爛鬼franchising的話,佢就只能自己空降直營. 有D錢唔係你賺的, 就唔好貪.
30年健身gym合約你都簽的話,除佐蠢真係想唔到用乜嘢形容

完美演譯過橋抽板

Thx. 我sd左電郵比食安中心, 香港間舖等比人搜舖啦

我先唔理啲嘢好唔好飲
攞咗人哋個經營權 , 知道咗人哋嗰套營運模式
就當正自己正宗咁飛起人
呢間垃圾係咁 以前豚王又係咁

唔明代糖沖野飲有咩問題？

哈
好心你留意吓時事喇
keywords都比埋你，「聯合航空事件」「個人資料條例 warm call」

台狗原材料加鳩人3倍，賤過狗

台灣人做生意都係狗黎嫁啦

緊係飲「老虎堂」啦手
屯門就黎開

港豬理得你咁多呀
有得打卡影相照飲

見住啲朋友一車車咁入去飲
其實有無諗過台灣已經收返個代理權
但香港照用人地招牌係幾咁無恥？

其實真係唔好飲 咩幸福的味道呀

其實兩邊都on99咁
作為食花生者, 兩邊都唔會飲
又話台灣啲野唔岩香港標準, 用埋啲唔岩飲用既野, 講到飲死人咁
但咁又要死咬住要用人地台灣個名

雞仔大過。。

諗返起幾年前豆花妹收皮，
有間加盟商見唔對路，
索性拆咗招牌改賣小食仲好搵
家吓咬住唔放無非個品牌仲有利用價值
一邊收住錢，一邊博攬炒

就咁睇好明顯香港果邊鳩吹誤導人

終止合約仲用人地個名做生意??? 咩邏輯, 似係你過橋抽板多D
"也早有預謀取代香港代理在香港開直營店"
咁人地開左未? 人地要自己做使鬼留難你? 要開一早開左啦直接同你砍過啦

老翻同台灣公司兩間都係垃圾,最好一齊執

無人想知呢間垃圾點點點
當正自己乜野老字號 大牌子
過多一年半載熱潮過左 都無人記得啦

台灣果邊做仆街野先
為左轉代理 抹黑原代理
比人踢爆 無品到

台灣黑心野不嬲勁

台灣飲品至係一杯化學品開稀糖漿水，詎台灣註冊定係香港自營都唔會飲

香港

D-Sorbitol
Water
Propylene glycol
Brilliant Blue (Blue 1)
Xanthan gum

唔講某部分未有共識嘅副作用，呢堆都係好普通嘅食品添加劑，全部香港合法，用法來源都寫得好清楚，係個packing衰啲，唔放心就係改用代替品嘅原因？唔識自己上網搵？食物安全中心有哂所有資料喎。而家睇埋香港幸福堂自己嘅聲明，似係想拎埋人哋個名自立門戶多啲。

仲有，台式飲品點樣整出嚟，有常識都知啦，飲唔飲完全係個人選擇，唔使見到幅圖就一碌鳩打潛晒台灣所有嘢食嘅；黑心食品台灣有、香港無咩？強國嚟香港開分店嘅，一開咪又係排長龍等打卡？

利申，鐘意食大腸包小腸

一睇都知高登條友ON9啦,
佢話"成支野黎到又無食物標籤，又來歷不明"
心諗做乜鳩, 而家支野唔係一件產品賣比客, 要乜野食物標籤 ON9

來歷不明? 知野咪就係總公司提供比你. 去超市買餸呀而家? 個包裝要咩資料都寫哂咩 你想知支野係咩成份/邊度黎, 你唔係應該一早做代理之前問總公司?

即係你開間餐廳求其orderD食材, 送黎個陣個包裝無寫資料, 跟住就話供應商D貨來歷不明

仲用緊人地個名呢一點真係講唔通

唔使分啦,珍珠奶茶本身都係垃圾

對話圖有得造假

各位唔好跟得太貼

一日無youtube,twitch tv 直播show對話記錄

一日都係食花生

台南嗰間開左幾日之後咪又係冇乜人去 去嘅都係貪得意去試下 格離老虎堂就日日都排曬隊
利申 個人認為老虎堂好飲啲

老虎堂衰左大排長龍之後唔再手炒黑糖同用色素

食過茶記50蚊話貴 買杯野30 40蚊

幫franchise財技護航，食物安全又唔理
用埋啲「係咁㗎啦」看透世事態度
連登仔變到咁撚入世，對啲財閥高官咁有同理心，仲以為去錯支那討論區

兩種人黎

咪又係垃圾

就算正版係屎都改變唔到自己係老翻既事實架喎

你用下屎忽腦諗下香港架垃圾咪又係一樣用垃圾奶精色素糖漿垃圾料cap 水
仲要一路用住個名黎屌

一係你晨康即日用黑布cover招牌， 改用空白透明杯， 再慢慢哭訴比人特許經營不合理條款囉
而家又要攬住個名黎嘈，我地呢邊唔似紅登班傻鳩咁低水準， 一早睇清兩邊都係奸商

仲大聲話用自己秘方但係唔改名

發覺d濕鳩真係好鐘意咁樣偷換概念
屌緊一樣野spin去另一樣就以為冇事

on9